鍾舒漫指控「呃錢行內人」真身曝光，陳潔玲：佢唔明咩叫做生意

剛離開英皇娛樂的歌手鍾舒漫（Sherman）今年8月在私人FB發文，自爆遭行內人騙財，及後拍片透露已交由律師處理，但未有透露其真正身份。據知Sherman與吳浩康分手後，年前與曾為阮民安的歌曲《煲底之約》MV擔任副導演的Steve Lam（林灝軒）拍拖，而Steve日前在Facebook轉貼前港姐陳潔玲（Christy）疫市開新店的相片，指控對方借「黃藝人」之名食人血饅頭，並力數3宗罪！

據了解約半年前，陳潔玲在網上售賣防疫產品，Steve與Sherman及一些朋友都有份夾錢投資，但最後不歡而散，Sherman追討約4萬元的本金不果，決定入稟小額錢債審裁處，案件12月底會處埋。《蘋果》聯絡過Steve，透露當初是陳潔玲主動邀請合作，但過數約一個月後因發生不愉快事件，令他堅持退股，「佢提過想出寫真集，咁我從事影視工作，邀請佢嚟過studio傾偈，其間借咗兩本nude model（裸體模特兒）嘅書畀佢，係佢問我幾次先借，但後來周圍唱我性騷擾，仲騷擾我屋企人，咁做生意冇咗信任，唔夾就拆夥。」他直言雙方沒有簽訂任何合約，事後陳潔玲很快便全數退款，只是鍾舒漫一開始沒有退股，後來要求退款但不得要領，他說：「我唔知點解，佢哋由我介紹認識，見面唔超過3次，可能後來發現對方有唔對路地方，我估咋。」他未有否認Sherman是女朋友，只稱：「私人事唔回應。」

至於Sherman被追問所指「呃錢行內人」是否陳潔玲？她未有正面回應：「呢樣嘢自己處理緊，無論問咩都畀唔到任何回應。」她透露已入稟小額錢債追錢：「係，但我覺得冇必要發大件事，但佢（陳潔玲）同其他人有咩過節，同我冇關。」Steve是否代出頭？她說：「我係識Steve，但唔係幫我出頭。」男朋友？她說：「我講過，結婚先會講另一半。」

陳潔玲對指控則感到莫名其妙，「吓，我冇話過佢性騷擾。Steve，我係怕咗佢，唔係正常可以溝通到嘅人，所以我係全數退番畀佢。」她稱自己做生意向來講信用：「佢只係夾咗兩萬蚊，當初佢話自己係英皇御用MV導演，後來冇收入，想試吓夾一份，話自己同英皇明星好熟，到時可以幫手宣傳產品，冇諗過最後變到咁複雜。」被指扮黃食人血饅頭？她說：「我隻產品係日本嚟，完全同黃藍扯唔上關係，我發聲係屬於我個人，從來冇透過生意消費呢場運動，可能佢想借黃圈批鬥惹起公眾關注，但對我而言只屬私人糾紛。」

是否Sherman口中的「呃錢行內人」？她說：「係呀。鍾舒漫小姐都拍晒片，又入稟告我呃佢錢，去到呢刻我唔介意認，但亦需要澄清。成件事佢覺得自己受騙，但對我嚟講做生意係要依足程序，第一次冇退股，之後要退貨，都應該簽訂協議書跟程序，唔簽，貨就畀唔到你。我係冇呃過佢錢，只係佢唔明白咩叫做嘢，咩叫同人合作，咩叫做生意。」她認為Steve的言論已構成誹謗，並已將事件交由律師處理。

陳潔玲好早已經出聲
黃圈唔係義工圈，做生意有賺有蝕

黃店唔可以賺錢

而做咗十年都唔紅嘅奀星就可以亂咁屈人

做左咁耐「藝人」為左幾萬蚊係度拍片又嘈黎嘈去，你話唔係借機搏宣傳有無人信？既然係夾錢做生意，有證有據咪出封律師信囉，如果無證據又發窮惡，唔跟程序做，咁仲做乜生意，不如直接話你上個月拎舊錢出黎，今個月一定要收返足本錢連利息仲好？咁應該去做放數而唔係投資喎。

對我嚟講做生意係要依足程序，第一次冇退股，之後要退貨，都應該簽訂協議書跟程序，唔簽，貨就畀唔到你。我係冇呃過佢錢，只係佢唔明白咩叫做嘢，咩叫同人合作，咩叫做生意。

呢句真係騙子必講既對白

邊個大波我就幫邊個

人哋咪告上法庭囉，有無睇內文架？

我鍾意你的思維

真係咩?
咁你點處理?
唔簽野就咁過返條數?
到時話你冇退過貨俾我,冇簽過任何文件,係未又會再嘈
白紙黑紙唔駛嘈,夾份做生意就係咁,隨時會反轉豬肚

一個就話雙方沒有簽訂任何合約
一個就話做生意要依足程序，姐係有合約啦
拎份合約出黎睇下咪知邊個岩

佢紅過一首歌架

少少程序都唔去學 走去學人夾份做生意
之後話人用程序玩鳩你
咪咁小學雞喇

真男人

G持

咁即係同路人既錢易呃，變陌路人都無所謂啦。
玩程序就一定啱

雖然成篇文都唔知佢地up乜，都唔知誰對誰錯。
但現實中確實有的人係夾份做野，大家朋友，幾萬蚊無簽約，隨時話唔做就唔做想抽份錢出黎，，有時run到一半錢都去晒貨，有的on9:我想拿返的錢唔夾勒

思路正確

邊首？

退股退錢咁撚簡單，程佢老母序咩

好好擁抱

真係肯退錢/退貨咪叫佢簽收囉，協乜撚野咁把閉？

點都係給自己的信

咁未係囉, 咁點解唔簽???
我唔係鐘小姐,但如果簽左拎返錢,上乜撚野報
都係果句, 有得簽, 咁點解唔簽???

我份人好簡單

唔識做生意就咪撚學人做啦傻鳩steven

給自己的信咁出名都係因為本身個曲好聽姐 我覺得佢同日文原唱差好遠

Tommy 煲底之約MV副導演
佢係咪用呢個銜頭印卡片？
人生要幾無成就先要用咁既銜頭行走江湖

咁你咪諗下陳小姐又程序又協議，到底係有人唔想退錢定有人唔肯簽囉

仲要副導

咁你咪諗下鐘小姐又見報又FBIG咁,係唔想簽去逼宮拎錢定係內有原因啦

我宣布陳潔玲 贏
退堂

態度正確

但對大波係假又點計

宜家香港地講個信字係會仆街架

他直言雙方沒有簽訂任何合約，事後陳潔玲很快便全數退款，只是鍾舒漫一開始沒有退股，後來要求退款但不得要領

佢要呃點解又即時退返條仔既錢?
自己想入就入想走就走咩
野又唔肯簽

Gay test successful

聽到未聽過

你都癲癲地, 三唔識七既人, 唔講程序講個信字咩?

收皮啦鍾舒漫
咁撚樣衰就知理虧啦

一定要個個好似生抽王同hocc咁
比全行封殺到完全無錢開飯先叫真黃

暗星黎 唔洗理佢
冇料學人上造星做評判

唔通叫自己反水貨被捕者咩？

勞。。。

無咩留意佢地
有無邊個上年已經表明左係黃架
忽然黃都唔係問題
咩都無又話自己係黃 你點同咁多人交代

陳潔玲

pass呀。。。

我想夾錢呀 OK 我都係唔夾lu

仲以為miss chan chan

果個又黑又樣衰就收皮la
做咁多年都半紅不黑咁

依位巴打思路就清晰啦

Sherman 黃定藍？

入得英皇都唔方好人喇

連樣都贏哂

收皮啦鐘舒漫

做生意嘈交 又關黃藍立場L事咩

又白又大波

same idea

咁你一定好撐大波樺

肥媽

4萬都蝕唔起

商人，傷人
唔傷你點自肥，一句黃圈大把水魚排住隊送錢黎

只黑不紅

假大波都係大波

你未聽過唔代表人哋隻歌唔紅

你點知的？

陳潔玲上年好早已經表態，係值得尊重。

同Tommy MV 副導一樣
可以介紹自己係
紅過一首歌叫好好擁抱的Sherman Chung

最好笑係果個STEVE LAM出POST時係用"幫TOMMY幫片果個副導演"
原來咁樣就係認證？
人地問佢拎證據就拎唔出，咁同抹黑有咩分別？

就咁睇佢都真係幾垃圾
人地成家、教會又唔鍾意佢，都死痴

不過又有個傻尻俾佢痴
所以個傻尻做咗咁多年人、入行咁耐都。。。。

「人血饅頭」：黃圈污名化如何阻礙香港經濟獨立？

求pin

簽左約怪邊個？

支那人唔識合約精神？

原來佢終於離開咗英皇

所以事出必有因
屌人偽黃又拎唔出證據
又屌人供應商唔係黃色，難得大排檔個FB又成班傻鳩撐佢

希望佢有mon post第一件事同個垃圾分手先
睇唔過眼個垃圾食佢

有無隻垃圾真人相

撐潔玲

感覺鍾舒漫
打橫黎

太霉，GOOGLE搵唔到

但佢本身係私人facebook post出黎

tommy都係呃緊行內人錢

幫人接job自己吞大份到離曬譜
手足就得幾舊水

根本兩邊都唔係咩好人

on9

4萬蚊正正唔係蝕唔蝕得起問題啦
認為不公不義嘅嘢唔係要爭取咩
而家又打回原形做港豬拿？
是但啦4萬蚊姐，可？

又想引戰

邊對係假先

介紹自己
1個mv 嘅副導演
成世人做最大件事就係咁？

如果佢撻返落來 應該更甘

寫到一舊舊，睇唔明

陳邀請鍾一齊做生意，之後鍾唔做要退股，而陳亦都退返錢？

公道説話
兩個都平

你都ON99
有拗撬仲點簡單攪?
要分返開條數先拎得走你嗰份架
以你既智慧係咪想就咁除2
定投資左幾多拎走幾多?

鍾舒漫好似都有代人出過ig post出家長車

我寧願佢唔自我介紹

個副導演原來而家仲係佢個POST度屌人質疑佢

香港地做生意梗係講程序講合約
當然你簽果份野如果入面字眼條款有問題就另外計啦

賓妹

英皇想佢走好耐 冇料

Ching一定好撐鄭若驊

呢條黑妹冇人當佢紅過
造星搵佢做評判就以為自己係經典人物

前行政長官

事蹟：
因為吳浩康偷食而果斷退婚

呢句真
但計我話
邊個俾我揸佢個波 我就幫邊個

起碼有誠意 假大波>真平胸
無波無樣無才華連青春都無埋 仲想上位
除非條命好過嬅嬸啦

正確

打八折後再計

岩岩睇蘋果見到鍾舒漫呀妹屌柒MV副導wor

輸打贏要味濃

其實退股退錢好複雜

乜唔係紅綠燈咩

你係咪未介奶 香港少則交通意外到買樓 唔跟合約程序隨時傾家蕩產架喎

終輸慢英王又基督徒又比吳浩康......算9數啦。又話小額又未有結果又司法程序

下，跟足程序好正常，太多拍膊頭講信任就真係似唔熟唔食既老千

咁撚在意程序合約，收錢果陣又唔見佢話要簽合約？

DLLM 睇多次篇新聞先出黎柒啦，無簽過合約呀

好多人尤其連衛兵覺得黃圈係唔應該有資本主義成份

陳潔玲都幾正，唔掛得連登仔要幫佢講兩句，換轉其他人就屌左先算

果件叫鄭融.......

係喎, 咁鐘舒漫係咪之前做0靚模個動漫maggie

痴撚線邊忽騙子?
做生意牽涉錢銀嘅嘢梗係要白紙黑字啦 一陣退咗對方又唔認數咁點呀?

我都試過 都痴痴哋線
run到一半就突然話要拎返啲錢唔玩

第二點：過數之後踢走人 有啲拎唔返筆錢，咁搵返啲受傷人出嚟，證明到咪冇野好嘈

人哋叫Steve

都錯......

咁我真係唔知佢邊個了

同呢的出黎玩泥沙既一齊夾真係唔知幾時要頂埋佢個份，多數唔撚駛再做fd

收皮啦非洲漫，大波玲咁正點會呃人，你兩姊妹咁撚樣衰就真係呃人啦

鍾都黃架
如果因為陳係黃就偏幫 講唔過去

疑似蘋果又出現集體炒車

人哋話old news wo

兩姊妹都8婆咁款
條仔古古惑惑
直覺炒車既最尾會係佢兩姊妹

動漫Maggie大波好多

要特登講出黎 之後又話唔係想要光環

鍾舒漫以前都試過話同其他人做生意日後都不歡而散

以前鍾舒漫出道時佢公司
Sell佢有32d，幫東touch影過3點式性感相，當年係行性感力撼鄭融

陳潔伶
鍾舒曼

專媾埋啲垃圾賤男

呢皮真
又白又滑又大波真係少有

冇見一排整到成個松下紗榮子咁

成個post都好撚廢
屌你老母，重點呀
重點呢？

要我自己搵
救你老母一次
下不為例

為左4皮野搞到咁肉酸，睇嚟鐘唔太掂

而家睇嘢好簡單，當時人黃我咪幫，咁呢個 case 係陳小姐黃啲喎，鍾小姐同阿導演一齊我唔當係㗎。

大格局啲去睇，黃圈因為咁（有意定無意呢啲唔講啦）而r 多咗一啲非黃圈嘅資源，宏觀上一啲錯都冇喎。

俾盡B

咁似賓印post果啲ching影既圖

鍾小姐本身為人都戇鳩鳩
唔戇鳩點會當時想同吳浩康呢啲傻鳩結婚
最好笑而家果個「副導」仲係柒頭一名
賓係留名睇下到時鍾小姐又拍片哭訴比仔呃